有錢有地位 燒生是有責任解決問題 不是問游學修

作者：Iga Yasuhiro

有一類人很有趣，他們覺得拆穿了一些事情的想像和本質，是「幫助」這個世界，視為有功，但是他們往往拆穿後就拍拍屁股走掉，甚至連一些本來應該是引以為恥的行為，都暗暗的表露出來，例如一個普通阿叔說「魔術都是假的，不過是機關的精妙，我拆穿它，不過展現你相信的愚昧，並令他得以進步。」，如果這個阿叔本身就是抱有偉大志向的魔術師，他這句話的確是鼓勵同行，但講這些說話很容易變成冠冕堂皇但掩飾自己傲慢的代言詞，就跟那些臭小孩，喜歡嘲笑的相信聖誕老人的孩子彰顯自己比較聰明一樣，不過是展露自己的小聰明，而做一些沒有人會有好處的事。

例如燒山說香港電影已死，錢不容易賺，本來就是阿媽係女人，但他指出來後只說我只是講現實－－既然你知道為甚麼你不反省為何淪落呢？例如一直都罵人看不懂你的3D肉蒲團?

當然游本人的提議也是空泛，不能說是甚麼解決良方，但問題是，他現在連可否養活自己都成問題，他也是摸著石頭過河，但責備他的人，到底那些人想要甚麼「完整論述」？他目前的無可奈何，不就是正顯示香港電影世界的敗壞嗎？你們責備他本人，那些人自己又以一個甚麼身份去要求別人的「完整論述」？你去問游其他幕後怎麼開飯，為甚麼沒有工會等等，這些責任本人就是在位者要解決，游學修這些「無名小卒」甚麼時候突然因為他「戳破了某些人根本只是佔了時代的便宜後拍拍屁股」，就被要求成為可以解決問題的「在位者」，僅僅是因為他「不認為香港電影已死」，就要他將前人的惡習與不足一次過解決掉，根本就找錯對象。

好像當年本土的青年一句認為「民主中國不可行」，就被人要求呈上「打倒共產黨的時間表和戰略書」一樣－－我有時候覺得，提出一個認為主流不認同的說法(是否真實可行不在此類)，是不是會奪去某些人的「信仰貞操」，以致這些人要受到傷害後要報復式地搜出那個「侵犯自己純潔的信仰貞操」者，要對方賠償自己一切心靈損失。還是說提出與主流不符的討論，是創傷了某些人，發現自己的懦弱無能？例如是「咁叻你做囉，我點知共產黨衰成咁－－咁叻你唔去自己搞工會，我點知香港電影會沒落？」然後塘塞過去？

誰不知道拍戲要錢，要一大堆東西，你不問燒山拿這些東西，去問游學修－－你的做法根本達不到這些東西.....你問一個窮到無乜錢和地位的人要去解決問題，不去問一個好很風光的人，這些是欺善怕惡，是無恥。你自己搞壞了業界，沒有配方收復，拍拍屁股走，然後去賴人家的配方不可行，只顯示你風涼。你說游不面對現實，但那些作壁上觀的，何時又面對過自己的做過甚麼？

簡單嚟講就係有一種人好鍾意一味批評人哋但自己就毫無建樹，冇人係先知，好多事都只係摸石頭過河，既然有人肯向前行，何必要一沉百踩人哋？唔通真係怕人哋做得比你更成功？怕自己原有地位受到威脅？

道理講唔通嘅
人地唔信果樣野可以發展
點解人地會投資去果道呢？
絕對唔係支持某人
但人地講明唔睇好香港娛樂業，就一定唔會好用力做娛樂業啲野
佢得到好處之後拍拍屁股幸災樂禍
呢樣野唔知佢啦，因為唔熟識佢為人。

而人地嘅出發點
係佢嘅經驗加佢自己睇法，
亦可以唔相信佢睇法啫
唔覺有咩問題囉喎
佢好多時都燈左對家贏
唔覺佢係絕對一定啱囉
而以現在情況睇
而家香港本地娛樂業最强果啲野
都係不外如事
只有大量完全冇吸引力嘅作品
亦唔覺演員導演明星先生講嘅野有可能做倒囉

根本就係因為呢單野HIT所以個鳩個都走黎寫文評論呢單野博曝光率

屌本身蕭生係clubhouse吹水都係想幫佢個仔之嘛

我係咪唔可以批評特首？我係唔係只可以鼓勵特首？

甲：我唔睇好呢個行業，因為我個經驗覺得已經冇前途，不過你覺得得嘅我都佩服你嘅勇氣⋯⋯⋯

乙：點解你唔睇好仲要踩多腳？呢個世界不斷變化，你點知以後會點？你呢啲老屎窟，成日想踩低人，唔比人上位。

結論：好撚肉酸

寫呢篇野條友應該幫燒山解決問題
而唔係批評燒山
「但講這些說話很容易變成冠冕堂皇但掩飾自己傲慢的代言詞，就跟那些臭小孩，喜歡嘲笑的相信聖誕老人的孩子彰顯自己比較聰明一樣，不過是展露自己的小聰明，而做一些沒有人會有好處的事。」

點講唔通？
咁有經驗嘅可以提出解決方法，其實同叫你投資又係兩回事嚟嘅
如果佢嘅經驗就只係用嚟講啲阿媽係女人嘅事實
類似樂壇已死咁但又冇咩特別見解其實都冇人稀罕

老蕭個種恥笑真係好撚乞人憎
拍戲有200架車係呀好勁呀
咁係咪100架車50架車呢d 就係廢
用規模黎做行業標準其實都係50步笑百步
咁人地荷里活係咪笑返香港人煮家家酒

口講就話要人面對現實
實質就句句揸撚住以前萬人之上既過去去judge 人
睇唔起人講清楚就得，唔好用哲學定義乜乜乜黎做開脫

燈吓咪幾好 愈燈愈紅
根住再比連登生反吓

發達就靠呢次啦飛雲 燒山好野

望下王維基 仲會有人真係去打本發展影視業?

有時直接講真話係會傷害到人。

其實同連登仔差唔多亦同中共差唔多

講真話同恥笑係兩回事
佢回覆上集講講下野冇啦啦係度笑
我就睇唔出佢係單純想講個現實出黎

蕭生話電影業已死唔係應該多謝蕭生咩？

話人地冇幫電影業解決問題，人地後生果時已經奉獻左俾電影業啦，依家退休9up年紀黎。

唔好踩低年輕人嘅夢想！！！

成個電影業最黃就係燒山
暫時有表態既黃 燒山最有錢
游學修都唔敢話自己黃啦

照篇野個logic，咁所有嘅批評都可以係「鬼唔知啊媽係女人」
咁計連篇野本身都係自打嘴巴，佢寫個啲野咪又係「鬼唔知啊媽係女人」

on9
先不論蕭游立場
你同依篇垃圾文個廢柴作者一鳩樣
知唔知咩叫評論？
一定要有建議先可以講野？
咪撚咁小朋友啦

蕭生已經講咗香港電影輝煌嘅時候是天時地利人和，唔是一個人救得到。

香港當時彈得起唔係自己勁
而係因為當時鄰近各國都做得差
現在泡菜的影響力,有寶萊塢

同埋港菜一向有資助出口本國電影,特別加字幕,配音
香港的行業資助永遠比奶共狗食左

燒山只係講緊一個現實,大勢已去
政權想整死香港文化輸出

咁咪繼續發夢囉！所謂年輕人夢想得啖笑，我見得多，以為坐喺度發夢就係有heart，從來唔肯努力，諗住成功係天跌落嚟，人哋講真話就話人哋hurt到佢，食撚屎啦成個超齡嬰兒咁！

嘩我以為自己未瞓醒㩒錯咗入SAVEHK添

拍左咪無錢又無地位

又係發現自己冇道理就賴黃藍

人哋寫篇野都係呃飯食啫
你睇依家幾多人熱議
有冇得救心照咪算囉
仲講電影有冇得救
香港有冇得救都冇咩討論價值啦

依啲文章破壞性多過建設性

篇文講嘅係在上位者批評地位低嘅人喎，你係习大大？定係你真係老毛先對號入坐？

成篇野 無重點既
文字唔係咁用

個作者不嬲白卡佬來
無聊睇下佢fb好癲

喂 阿中年人
似乎係你一嚟就鄙視年青人嘅夢想
乜都唔知又係一套食鹽多過你食米嘅論調咁屌後生唔肯努力Wor
我真係好想問游學修邊忽係坐喺度發夢
好心你自己唔好將平時渾渾噩噩用自己對閪眼睇到嘅嘢就當係真理啦
我理得你係黃藍吖
我剩係知你係廢中嚟
嗰種口吻真係點都搣唔甩

中肯

寫呢篇文條友擺明係搞批鬥啦，呢啲人點可以俾佢亂嚟
講到燒山冇投資就係不負責任咁
事實上燒山係有投資過，例如3D 肉蒲團，冰鋒俠等

咪話人睇死你班垃圾廢物，想人認同就努力做啲成績出嚟，唔好得個講字。淨係識發夢，發吓發吓就會變真？油頭修好自豪佢啲短片，我的起心肝睇咗，結果好辛苦地捱咗3分鐘都係睇唔落去。綺夢匿埋發吓就好，你自己發綺夢整濕條褲仲叫人聞，聞完仲要讚好，唔係就老屎忽hurt your feelings，咁嘅垃圾抵俾人鄙視一世啦！

一味寫文屌三屌四咪就喺度發夢囉
但係有手有腳埋頭苦幹認真拍又點會係發夢呀
你呢啲死廢老每粒字都充滿住對他人嘅怨氣就真係垃圾啦
人哋做嘅所有嘢都係垃圾
自己睇嘅講嘅就係金科玉律

有陣時，有料嘅人自然會串d，但只要講真話就得啦。
好過d笑面虎，哥前哥後3分險呀

中國 台灣 南韓都無電影娛樂
得香港哩個自由嘅地方有

點解決問題啊？最多咪你諗到個好劇本想搞，揾佢贊助或者俾意見，佢唔理你就冇解決個人問題姐。
成個行業嘅嘢，叫燒山五餅二魚好唔好？

咁你又有乜道理？人哋自己take risk開試當真唔係努力？我諗你應該未試過創作，創作正正就係好需要前輩嘅幫助同提攜，而燒山正正就係大前輩。
你嘅講法根本係justify緊嗰班喺香港發展嗰陣賺大錢，然後霸住大部分資源，再講「你班廢青唔努力」嘅人。

咁似老共邏輯

仲停留係要好撚正能量好撚浪漫嘅思維
D人都冇撚進步過

一個香港人有錢有地位

望下游學修
一講商業電影為賺錢會唔收得
二講美術電影唔怕蝕但未夠班

投資第二啲嘢算啦

特首係咪每個人都可以做丫？佢唔俾你做，你想做都無得做啦。
但電影你有錢就做到，所以我覺得有少少唔同既

認真？你對認真嘅理解明顯係錯。呢班仆街由細到大從冇一秒鐘認真過，你咪撚戇鳩，甚麼夢想，佢哋只想要掌聲。佢拍啲垃圾只有廢柒先話係認真，外國好多中學生已經開始玩 fan production，立眼睇真嘅一樣，拍出嚟啲嘢俾你班垃圾認真十倍。中學生都叻過你，仲有面要掌聲，含柒啦！

睇得出佢好努力打飛機

最認真就係三日唔埋兩日就開鳩Post乞人屌柒你
樣撚樣都唔撚滿意
十足十啲晏早六點落茶記食個早餐A
跟住坐足全日睇TVB新聞台嗰啲死廢老
又要屌政府施政不力派唔夠綜援俾你
然後見到後生仔出嚟就屌人廢青搞事
最撚望天打掛一事無成等待腐爛嘅人就你係你呢種樣樣屌樣樣怨剩係識等死嘅白卡廢坑

做咩發老脾？中學雞拍埋啲垃圾出嚟冇掌聲就扁嘴，我鼓勵你去拍啲成績出嚟喎，你hea住做拍到pat屎咁又係我錯？你都幾得意

算撚數啦你 平時假膠都由撚得你
但係見到完全冇Point咁去屌啲後生就扯火
我自就唔係撈娛樂圈嘅
純粹路過見到你呢啲廢藍屌兩句
我由一開始就屌鳩緊你㗎啦撚樣